《**壹號皇庭V**》（[英文](../Page/英語.md "wikilink")：），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")[翡翠台時裝法律](../Page/翡翠台.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")，於1997年3月10日首播，共45集，監製[鄧特希](../Page/鄧特希.md "wikilink")。星期一至五播出\[1\]\[2\]。

## 演員表

### 主要演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐陽震華.md" title="wikilink">歐陽震華</a></p></td>
<td><p>余在春</p></td>
<td><p>Ben<br />
大律師<br />
夔彧藠之前男友<br />
李彤之男友，曾分手後於尾部復合</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陶大宇.md" title="wikilink">陶大宇</a></p></td>
<td><p>江承宇</p></td>
<td><p>Michael<br />
師爺<br />
歐子強之前男友<br />
程若暉之前男友兼好友，於結局尾部復合</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇永康.md" title="wikilink">蘇永康</a></p></td>
<td><p>周志輝</p></td>
<td><p>Raymond<br />
律師<br />
黎家蕊之男友，後分手</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/宣萱.md" title="wikilink">宣　萱</a></p></td>
<td><p>程若暉</p></td>
<td><p>Sam／Samantha<br />
大律師<br />
江承宇之前女友兼好友，於結局尾部復合</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳啟華.md" title="wikilink">吳啟華</a></p></td>
<td><p>徐偉-{杰}-</p></td>
<td><p>Alex<br />
高級督察<br />
李彤之未婚夫<br />
於第43集被<a href="../Page/精神病.md" title="wikilink">精神病患者用刀殺死</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳慧珊.md" title="wikilink">陳慧珊</a></p></td>
<td><p>歐子強</p></td>
<td><p>Cat／Catherine<br />
大律師<br />
程若暉之好友<br />
喜歡江承宇，後為之女友，最後分手<br />
於第43集被方偉豪用火箭砲炸死</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林保怡.md" title="wikilink">林保怡</a></p></td>
<td><p>方偉豪</p></td>
<td><p>Kelvin<br />
於第12集教唆曾錦成殺死張家賢<br />
於第43集用火箭砲炸死歐子強、楊家文<br />
於第44集險被楊家俊劫走報仇<br />
於第45集被包围的警察乱枪杀死，但在被殺死之前曾經有自殺意圖</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡少芬.md" title="wikilink">蔡少芬</a></p></td>
<td><p>李　彤</p></td>
<td><p>楊安之妻<br />
余在春之女友，曾分手<br />
後為徐偉-{杰}-之未婚妻<br />
最後因徐偉-{杰}-去世與余在春復合</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>周文彬</p></td>
<td><p>彬Sir<br />
警長<br />
林學宜之夫<br />
於第43集間接令徐偉-{杰}-被<a href="../Page/精神病.md" title="wikilink">精神病患者用刀殺死</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林漪娸.md" title="wikilink">林漪娸</a></p></td>
<td><p>林學宜</p></td>
<td><p>Doris<br />
總督察<br />
周文彬之妻</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔣志光.md" title="wikilink">蔣志光</a></p></td>
<td><p>周少聰</p></td>
<td><p>Eric<br />
大律師<br />
於第8集在<a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國被孫海基用刀殺死</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚　原</a></p></td>
<td><p>程樂天</p></td>
<td><p>Victor<br />
法官<br />
程若曦，程若暉之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳芷菁.md" title="wikilink">陳芷菁</a></p></td>
<td><p>程若曦</p></td>
<td><p>Rachel<br />
檢控官<br />
程樂天長女<br />
邱永康之女友，後分手</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎耀祥.md" title="wikilink">黎耀祥</a></p></td>
<td><p>邱永健</p></td>
<td><p>Anthony<br />
梁美英之子<br />
邱永康之兄<br />
周志輝之情敵<br />
後為黎家蕊之夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/譚耀文.md" title="wikilink">譚耀文</a></p></td>
<td><p>邱永康</p></td>
<td><p>Chris<br />
检控官<br />
梁美英之子<br />
邱永健之弟<br />
於第12集起轉為大律師<br />
程若曦之男友，後分手</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬浚偉.md" title="wikilink">馬浚偉</a></p></td>
<td><p>陳卓堯</p></td>
<td><p>Stephen<br />
醫生<br />
程若暉之前男友兼好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蓋鳴暉.md" title="wikilink">蓋鳴暉</a></p></td>
<td><p>夔彧藠<br />
（發音:葵郁橋）</p></td>
<td><p>Stephanie<br />
醫生<br />
余在春之女友，後分手</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姚瑩瑩.md" title="wikilink">姚瑩瑩</a></p></td>
<td><p>趙麗瑩</p></td>
<td><p>Eva<br />
徐偉-{杰}-之好友<br />
方偉豪之女友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳曉雲.md" title="wikilink">陳曉雲</a></p></td>
<td><p>黎家蕊</p></td>
<td><p>Jenny<br />
檢控官<br />
黎家華之妹<br />
周志輝之女友，後分手<br />
後為邱永健之妻</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馮素波.md" title="wikilink">馮素波</a></p></td>
<td><p>梁美英</p></td>
<td><p>英姐<br />
江家前傭人<br />
邱永健、邱永康之母<br />
（第一輯由<a href="../Page/梁愛.md" title="wikilink">梁愛飾演</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉家輝.md" title="wikilink">劉家輝</a></p></td>
<td><p>歐國堅</p></td>
<td><p>歐子強之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/呂有慧.md" title="wikilink">呂有慧</a></p></td>
<td><p>葉巧明</p></td>
<td><p>歐子強後母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王伟_(香港).md" title="wikilink">王　偉</a></p></td>
<td><p>趙澤材</p></td>
<td><p>趙麗瑩之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李麗麗.md" title="wikilink">李麗麗</a></p></td>
<td><p>王美蓮</p></td>
<td><p>趙麗瑩之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李家聲.md" title="wikilink">李家聲</a></p></td>
<td><p>張家賢</p></td>
<td><p>Jeff<br />
於第12集被方偉豪教唆曾錦成槍殺<br />
（第二至四輯由<a href="../Page/洪朝豐.md" title="wikilink">洪朝豐飾演</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何嘉麗_(演員).md" title="wikilink">何嘉麗</a></p></td>
<td><p>楊嘉麗娜</p></td>
<td><p>嘉麗娜<br />
探員<br />
喜歡周文彬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴少民.md" title="wikilink">戴少民</a></p></td>
<td><p>莫浩全</p></td>
<td><p>全叔<br />
探員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林劍峰.md" title="wikilink">林劍峰</a></p></td>
<td><p>王忠正</p></td>
<td><p>阿正<br />
探員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵傳勇.md" title="wikilink">邵傳勇</a></p></td>
<td><p>蘇振威</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥長青.md" title="wikilink">麥長青</a></p></td>
<td><p>楊家文</p></td>
<td><p>楊家俊之弟<br />
第43集被方偉豪用火箭炮炸死</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金興賢.md" title="wikilink">金興賢</a></p></td>
<td><p>楊家俊</p></td>
<td><p>楊家文之兄<br />
於第44集企圖劫走方偉豪報仇而被警方亂槍打死</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張慧儀.md" title="wikilink">張慧儀</a></p></td>
<td><p>張小燕</p></td>
<td><p>Daisy<br />
舞小姐<br />
於第8集在<a href="../Page/大陸.md" title="wikilink">大陸被孫海基用刀殺死</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張鴻昌.md" title="wikilink">張鴻昌</a></p></td>
<td><p>孫海基</p></td>
<td><p>於第8集在<a href="../Page/大陸.md" title="wikilink">大陸用刀殺死周少聰</a>、張小燕<br />
後於第10集在<a href="../Page/中國.md" title="wikilink">中國被判死刑</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃偉森.md" title="wikilink">黃偉森</a></p></td>
<td><p>許天霖</p></td>
<td><p><a href="../Page/大陸.md" title="wikilink">大陸</a><a href="../Page/公安.md" title="wikilink">公安</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魏惠文.md" title="wikilink">魏惠文</a></p></td>
<td><p>楊　安</p></td>
<td><p>李彤之夫<br />
後於第10集因在<a href="../Page/大陸.md" title="wikilink">大陸屢犯盜竊而被判死刑</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王啟德.md" title="wikilink">王啟德</a></p></td>
<td><p>Edmond</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>陳炳權</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林祖輝_(無綫演員).md" title="wikilink">林祖輝</a></p></td>
<td><p>何　志</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝潔珊.md" title="wikilink">謝潔珊</a></p></td>
<td><p>崔佩麗</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/趙靜儀.md" title="wikilink">趙靜儀</a></p></td>
<td><p>黎家華</p></td>
<td><p>Amy<br />
黎家蕊之姊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>Maggie</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td><p>Romeo</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉永健.md" title="wikilink">劉永健</a></p></td>
<td><p>Kenneth</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/白茵.md" title="wikilink">白　茵</a></p></td>
<td><p>-{杰}-　母</p></td>
<td><p>徐偉-{杰}-之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孫季卿.md" title="wikilink">孫季卿</a></p></td>
<td><p>張　伯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>法　醫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷詠怡.md" title="wikilink">雷詠怡</a></p></td>
<td><p>Ivy</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱樂輝.md" title="wikilink">朱樂輝</a></p></td>
<td><p>汽車經紀</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何美好.md" title="wikilink">何美好</a></p></td>
<td><p>紅</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李慧萍.md" title="wikilink">李慧萍</a></p></td>
<td><p>程若暉秘書</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張捷(內地演員).md" title="wikilink">張　捷</a></p></td>
<td><p>余在春秘書</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陸婉芬.md" title="wikilink">陸婉芬</a></p></td>
<td><p>歐子強女友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃偌儀.md" title="wikilink">黃偌儀</a></p></td>
<td><p>夔彧藠朋友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃凱詩.md" title="wikilink">黃凱詩</a></p></td>
<td><p>程若暉助手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉永晉.md" title="wikilink">劉永晉</a></p></td>
<td><p>邱永康助手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅立勤.md" title="wikilink">羅立勤</a></p></td>
<td><p>李彤客人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何壁堅.md" title="wikilink">何壁堅</a></p></td>
<td><p>法　官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳中堅.md" title="wikilink">陳中堅</a></p></td>
<td><p>法　官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/譚一清.md" title="wikilink">譚一清</a></p></td>
<td><p>法　官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/余英豪.md" title="wikilink">余英豪</a></p></td>
<td><p>鑑證官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬兆猛.md" title="wikilink">馬兆猛</a></p></td>
<td><p>鑑證官</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宋憲華.md" title="wikilink">宋憲華</a></p></td>
<td><p>醫　生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李家健.md" title="wikilink">李家健</a></p></td>
<td><p>Joey</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李健成.md" title="wikilink">李健成</a></p></td>
<td><p>私家偵探</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>律　師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>律　師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄧英敏.md" title="wikilink">鄧英敏</a></p></td>
<td><p>律　師</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈寶思.md" title="wikilink">沈寶思</a></p></td>
<td><p>O記探員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇萬聰.md" title="wikilink">蘇萬聰</a></p></td>
<td><p>O記探員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湯俊明.md" title="wikilink">湯俊明</a></p></td>
<td><p>便衣探員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卓凡.md" title="wikilink">卓　凡</a></p></td>
<td><p>探　員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/易天雄.md" title="wikilink">易天雄</a></p></td>
<td><p>槍手甲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃德基.md" title="wikilink">黃德基</a></p></td>
<td><p>槍手乙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/計祥龍.md" title="wikilink">計祥龍</a></p></td>
<td><p>義</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莫俊傑.md" title="wikilink">莫俊傑</a></p></td>
<td><p>東</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馮陽德.md" title="wikilink">馮陽德</a></p></td>
<td><p>材</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳勉良.md" title="wikilink">陳勉良</a></p></td>
<td><p>道　友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳燕航.md" title="wikilink">陳燕航</a></p></td>
<td><p>舞小姐</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/游飆.md" title="wikilink">游　飆</a></p></td>
<td><p>梁日和</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃天鐸.md" title="wikilink">黃天鐸</a></p></td>
<td><p>鄺先生</p></td>
<td><p>名流</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/盧卓南.md" title="wikilink">盧卓南</a></p></td>
<td><p>殺　手</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 案件內容

### 一、劉鎮海案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李成昌.md" title="wikilink">李成昌</a></p></td>
<td><p>劉鎮海</p></td>
<td><p>警員<br />
於第1集錯手射殺被失常警員挾持人質罪成</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>傻　警</p></td>
<td><p>失常警員<br />
於街上突然失控槍傷途人並挾持人質, 最終被槍傷制服</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>-{<a href="../Page/黃鳳琼.md" title="wikilink">黃鳳琼</a>}-</p></td>
<td><p>人　質</p></td>
<td><p>被傻警挾持時被劉鎮海錯手射殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>人質丈夫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |     |
| -------- | --- |
| **被告**   | 劉鎮海 |
| **罪名**   |     |
| **被害人**  |     |
| **檢控官**  | 周少聰 |
| **辯方律師** | 歐子強 |
| **控方證人** |     |
| **辯方證人** |     |
| **結果**   |     |

### 二、王永祥案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁思浩.md" title="wikilink">梁思浩</a></p></td>
<td><p>王永祥</p></td>
<td><p>Danny<br />
攝影師<br />
於第5集因犯下連環滅門案而被判終身監禁</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳狄克.md" title="wikilink">陳狄克</a></p></td>
<td><p>軍裝警員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈星銘.md" title="wikilink">沈星銘</a></p></td>
<td><p>軍裝警員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |     |
| -------- | --- |
| **被告**   | 王永祥 |
| **罪名**   |     |
| **被害人**  |     |
| **檢控官**  | 程若曦 |
| **辯方律師** | 余在春 |
| **控方證人** |     |
| **辯方證人** |     |
| **結果**   |     |

### 三、李廣生案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/艾威.md" title="wikilink">艾　威</a></p></td>
<td><p>李廣生</p></td>
<td><p>髮型師<br />
於第10集因姦殺陳秀芝、李凱琪及強姦趙麗瑩而被判入獄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姚瑩瑩.md" title="wikilink">姚瑩瑩</a></p></td>
<td><p>趙麗瑩</p></td>
<td><p>Eva<br />
李廣生案受害人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李子奇.md" title="wikilink">李子奇</a></p></td>
<td><p>Ricky Li</p></td>
<td><p>李廣生代表律師</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>被告</strong></p></td>
<td><p>李廣生</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>罪名</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>被害人</strong></p></td>
<td><p>陳秀芝(被殺)<br />
李凱琪(被殺)<br />
趙麗瑩(被強姦)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>檢控官</strong></p></td>
<td><p>程若暉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>辯方律師</strong></p></td>
<td><p>Ricky Li</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>控方證人</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>辯方證人</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 四、黎志德、鮑偉忠、曹升案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李煒棋.md" title="wikilink">李煒棋</a></p></td>
<td><p>黎志德</p></td>
<td><p>劉少梅之夫<br />
於第13集被判謀殺罪成入獄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td><p>鮑偉忠</p></td>
<td><p>劉少梅之男友<br />
於第13集被判謀殺罪成入獄</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王維德.md" title="wikilink">王維德</a></p></td>
<td><p>曹　升</p></td>
<td><p>於第13集被判謀殺罪成入獄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馮瑞珍.md" title="wikilink">馮瑞珍</a></p></td>
<td><p>黎志德外母</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |     |     |    |
| -------- | --- | --- | -- |
| **被告**   | 黎志德 | 鮑偉忠 | 曹升 |
| **罪名**   |     |     |    |
| **被害人**  | 劉少梅 |     |    |
| **檢控官**  | 黎家蕊 |     |    |
| **辯方律師** | 程若暉 |     |    |
| **控方證人** |     |     |    |
| **辯方證人** |     |     |    |
| **結果**   |     |     |    |

### 五、曾錦成案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韋家雄.md" title="wikilink">韋家雄</a></p></td>
<td><p>曾錦成</p></td>
<td><p>於第12集被方偉豪教唆殺死張家賢</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李家聲.md" title="wikilink">李家聲</a></p></td>
<td><p>張家賢</p></td>
<td><p>Jeff<br />
於第12集被方偉豪教唆曾錦成槍殺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |     |
| -------- | --- |
| **被告**   | 曾錦成 |
| **罪名**   |     |
| **被害人**  | 張家賢 |
| **檢控官**  | 余在春 |
| **辯方律師** | 邱永康 |
| **控方證人** |     |
| **辯方證人** |     |
| **結果**   |     |

### 六、唐俊雄案

|                                          |        |           |
| ---------------------------------------- | ------ | --------- |
| **演員**                                   | **角色** | **暱稱/身份** |
| [黃小龍](../Page/黃小龍.md "wikilink")         | 唐俊雄    | 被告        |
| [張俊華](../Page/張俊華\(香港演員\).md "wikilink") | 軍裝警員   |           |
|                                          |        |           |

|          |        |
| -------- | ------ |
| **被告**   | 唐俊雄    |
| **罪名**   |        |
| **被害人**  | 三名軍裝警員 |
| **檢控官**  | 程若曦    |
| **辯方律師** | 歐子強    |
| **控方證人** |        |
| **辯方證人** |        |
| **結果**   |        |

### 七、江承宇案

|                                  |        |           |
| -------------------------------- | ------ | --------- |
| **演員**                           | **角色** | **暱稱/身份** |
| [陶大宇](../Page/陶大宇.md "wikilink") | 江承宇    |           |
| [林保怡](../Page/林保怡.md "wikilink") | 方偉豪    |           |
|                                  |        |           |

|           |
| :-------: |
| **第一次審訊** |
|  **被告**   |
|  **罪名**   |
|  **被害人**  |
|  **檢控官**  |
| **辯方律師**  |
| **控方證人**  |
| **辯方證人**  |
|  **結果**   |

|           |
| :-------: |
| **第二次審訊** |
|  **被告**   |
|  **罪名**   |
|  **被害人**  |
|  **檢控官**  |
| **辯方律師**  |
| **控方證人**  |
| **辯方證人**  |
|  **結果**   |

### 八、王偉昌案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>王偉昌</p></td>
<td><p>管理員<br />
袁文彩之夫<br />
於第19集強姦黎家蕊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳曉雲.md" title="wikilink">陳曉雲</a></p></td>
<td><p>黎家蕊</p></td>
<td><p>Jenny<br />
檢控官<br />
周志輝之女友<br />
受害人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/談佩珊.md" title="wikilink">談佩珊</a></p></td>
<td><p>袁文彩</p></td>
<td><p>王偉昌之妻</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅君左.md" title="wikilink">羅君左</a></p></td>
<td><p>辯護律師</p></td>
<td><p>王偉昌之辯護律師</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |     |
| -------- | --- |
| **被告**   | 王偉昌 |
| **罪名**   |     |
| **被害人**  | 黎家蕊 |
| **檢控官**  | 程若暉 |
| **辯方律師** |     |
| **控方證人** |     |
| **辯方證人** |     |
| **結果**   |     |

### 九、朱有國、梁家聲案

|                                  |        |           |
| -------------------------------- | ------ | --------- |
| **演員**                           | **角色** | **暱稱/身份** |
| [張錦程](../Page/張錦程.md "wikilink") | 朱有國    | 被告        |
| [葉振聲](../Page/葉振聲.md "wikilink") | 梁家聲    | 被告        |
| [李志偉](../Page/李志偉.md "wikilink") | 王子新    | 死者        |
| [蓋世寶](../Page/蓋世寶.md "wikilink") | 林詠琪    | 死者        |
| [陳向瑩](../Page/陳向瑩.md "wikilink") | 陳麗平    | 死者        |
| [曹　濟](../Page/曹_濟.md "wikilink") | 陳麗平父   |           |
| [廖麗麗](../Page/廖麗麗.md "wikilink") | 陳麗平母   |           |
| [張松枝](../Page/張松枝.md "wikilink") | 坪州居民   |           |
|                                  |        |           |

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>被告</strong></p></td>
<td><p>朱有國</p></td>
<td><p>梁家聲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>罪名</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>被害人</strong></p></td>
<td><p>王子新<br />
林詠琪<br />
陳麗平</p></td>
<td><p>王子新<br />
林詠琪</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>檢控官</strong></p></td>
<td><p>黎家蕊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>辯方律師</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>控方證人</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>辯方證人</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 十、林耀東案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/刘江_(香港).md" title="wikilink">劉　江</a></p></td>
<td><p>林耀東</p></td>
<td><p>於第29集因恐嚇及勒索程樂天被判罪成入獄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚　原</a></p></td>
<td><p>程樂天</p></td>
<td><p>Victor<br />
法官</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |     |
| -------- | --- |
| **被告**   | 林耀東 |
| **罪名**   |     |
| **被害人**  | 程樂天 |
| **檢控官**  | 余在春 |
| **辯方律師** | 邱永康 |
| **控方證人** |     |
| **辯方證人** |     |
| **結果**   |     |

### 十一、袁文彩案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/談佩珊.md" title="wikilink">談佩珊</a></p></td>
<td><p>袁文彩</p></td>
<td><p>王偉昌之妻<br />
王美欣之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>王偉昌</p></td>
<td><p>管理員<br />
袁文彩之夫<br />
於第19集強姦黎家蕊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>班主任</p></td>
<td><p>王美欣班主任</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |     |
| -------- | --- |
| **被告**   | 袁文彩 |
| **罪名**   |     |
| **被害人**  | 王偉昌 |
| **檢控官**  | 歐子強 |
| **辯方律師** | 程若暉 |
| **控方證人** |     |
| **辯方證人** |     |
| **結果**   |     |

### 十二、錢有根、歐國堅案

|                                         |        |           |
| --------------------------------------- | ------ | --------- |
| **演員**                                  | **角色** | **暱稱/身份** |
| [麥子雲](../Page/麥子雲.md "wikilink")        | 錢有根    |           |
| [劉家輝](../Page/劉家輝.md "wikilink")        | 歐國堅    | 歐子強之父     |
| [呂有慧](../Page/呂有慧.md "wikilink")        | 葉巧明    | 歐子強後母     |
| [吳偉文](../Page/吳偉文_\(演員\).md "wikilink") | 麥貫邦    |           |
| [林芷筠](../Page/林芷筠.md "wikilink")        | 未成年少女  |           |
| [博　君](../Page/博_君.md "wikilink")        | 被撞倒者   |           |
|                                         |        |           |

|          |      |     |
| -------- | ---- | --- |
| **被告**   | 錢有根  | 歐國堅 |
| **罪名**   |      |     |
| **被害人**  | 葉巧明  |     |
| **檢控官**  | Paul |     |
| **辯方律師** |      | 程若暉 |
| **控方證人** |      |     |
| **辯方證人** |      |     |
| **結果**   |      |     |

### 十三、徐偉-{杰}-案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吳啟華.md" title="wikilink">吳啟華</a></p></td>
<td><p>徐偉-{杰}-</p></td>
<td><p>Alex<br />
高級督察</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戴志偉.md" title="wikilink">戴志偉</a></p></td>
<td><p>葉永泰</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關海山.md" title="wikilink">關海山</a></p></td>
<td><p>棠　叔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |         |
| -------- | ------- |
| **被告**   | 徐偉-{杰}- |
| **罪名**   |         |
| **被害人**  | 鄭子雄     |
| **檢控官**  | 黎家蕊     |
| **辯方律師** | 余在春     |
| **控方證人** |         |
| **辯方證人** |         |
| **結果**   |         |

### 十四、麥永倫案

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱/身份</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/莫家堯.md" title="wikilink">莫家堯</a></p></td>
<td><p>麥永倫</p></td>
<td><p>Alan<br />
醫生<br />
麥美芝兄長<br />
方美蘭男友<br />
陳卓堯同事</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥嘉倫.md" title="wikilink">麥嘉倫</a></p></td>
<td><p>容國昌</p></td>
<td><p>麥美芝男友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

|          |     |
| -------- | --- |
| **被告**   | 麥永倫 |
| **罪名**   |     |
| **被害人**  | 麥美芝 |
| **檢控官**  | 程若曦 |
| **辯方律師** | 邱永康 |
| **控方證人** |     |
| **辯方證人** |     |
| **結果**   |     |

### 十五、方偉豪案

|                                  |        |           |
| -------------------------------- | ------ | --------- |
| **演員**                           | **角色** | **暱稱/身份** |
| [林保怡](../Page/林保怡.md "wikilink") | 方偉豪    | Kelvin    |
| [楊子韜](../Page/楊子韜.md "wikilink") | 羅　標    |           |
|                                  |        |           |

|          |     |
| -------- | --- |
| **被告**   | 方偉豪 |
| **罪名**   |     |
| **被害人**  |     |
| **檢控官**  | 程若曦 |
| **辯方律師** |     |
| **控方證人** |     |
| **辯方證人** |     |
| **結果**   |     |

## 歌曲

  - 主題音樂：《[Your Latest Trick](../Page/Your_Latest_Trick.md "wikilink")》
      - SAXO-PHONE：[Phil Rombaoa](../Page/Phil_Rombaoa.md "wikilink")
      - 作曲：[Mark Knopfler](../Page/Mark_Knopfler.md "wikilink") /
        [羅雁武](../Page/羅雁武.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插曲《從來未發生》
      - 作曲：[黃尚偉](../Page/黃尚偉.md "wikilink")
      - 填詞：[梁芷珊](../Page/梁芷珊.md "wikilink")
      - 主唱：[蘇永康](../Page/蘇永康.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插曲《不應該發生》
      - 作曲：[Alex San](../Page/Alex_San.md "wikilink")
      - 填詞：[李敏](../Page/李敏.md "wikilink")
      - 主唱：[馬浚偉](../Page/馬浚偉.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插曲《That's Why （You Go Away）》
      - 作曲：[Jascha Richter](../Page/Jascha_Richter.md "wikilink")
      - 填詞：[Jascha Richter](../Page/Jascha_Richter.md "wikilink")
      - 主唱：[Michael Learns to
        Rock](../Page/Michael_Learns_to_Rock.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插曲《What Will I Do》
      - 作曲：[Cagnet](../Page/Cagnet.md "wikilink")
      - 填詞：[Cagnet](../Page/Cagnet.md "wikilink")
      - 主唱：[Natalie Burks](../Page/Natalie_Burks.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 插曲《Close To Me》
      - 作曲：[Cagnet](../Page/Cagnet.md "wikilink")
      - 填詞：[Cagnet](../Page/Cagnet.md "wikilink")
      - 主唱：[Natalie Burks](../Page/Natalie_Burks.md "wikilink")

## 軼事

  - 此劇是[陳慧珊首次參演](../Page/陳慧珊.md "wikilink")[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")。

## 參考

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    壹號皇庭V](https://web.archive.org/web/20080726205419/http://tvcity.tvb.com/drama/file/index.htm)
  - [《壹號皇庭Ⅴ》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162532/http://gotv.tvb.com/programme/102316/148238/)

[Category:1997年無綫電視劇集](../Category/1997年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視1990年代背景劇集](../Category/無綫電視1990年代背景劇集.md "wikilink")

1.  [【洗腦20年】《壹號皇庭V》帶挈爆紅 MLTR上大台熱爆Google流行榜
    (游大東)](https://hk.lifestyle.appledaily.com/nextplus/magazine/article/20171205/2_523376_0/-%E6%B4%97%E8%85%A620%E5%B9%B4-%E5%A3%B9%E8%99%9F%E7%9A%87%E5%BA%ADV-%E5%B8%B6%E6%8C%88%E7%88%86%E7%B4%85-MLTR%E4%B8%8A%E5%A4%A7%E5%8F%B0%E7%86%B1%E7%88%86Google%E6%B5%81%E8%A1%8C%E6%A6%9C-%E6%B8%B8%E5%A4%A7%E6%9D%B1-)
2.  [《壹號皇庭V》神秘歌曲《No
    Matter》原來是TVB劇萬能key](https://www.hk01.com/%E5%A8%9B%E6%A8%82/140872/-%E5%A3%B9%E8%99%9F%E7%9A%87%E5%BA%ADV-%E7%A5%9E%E7%A7%98%E6%AD%8C%E6%9B%B2-No-Matter-%E5%8E%9F%E4%BE%86%E6%98%AFTVB%E5%8A%87%E8%90%AC%E8%83%BDkey)